中美貿易戰 中港融合大灣區計劃 擱置原隻上 斬件上已開始

大灣區出現變數！據《南華早報》引消息報道，中方為避免重蹈「中國製造2025」覆轍，成為美國加稅清單目標，決定將「大灣區」計劃延遲推行。

報道指，將計劃推遲主要源於貿易戰，現時中方面對的局面是，若果將「大灣區」計劃規模縮減，又怕「冇面」；但如果計劃規模宏大，則怕刺激美國視之為新戰靶。有見及此，中方將不會一次過公佈所有措施，反而會將措施逐一推出。

圖為人工島在粵港澳大灣區的區位示意圖。香港中通社圖片

香港星島日報今天報導，鑑於中國和美國的貿易戰持續升溫，北京當局延遲推出粵港澳大灣區規畫綱要。

據報導，涉及廣東、香港和澳門的大灣區規畫綱要至今沒有推出時間，大陸全國政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深透露，中美貿易戰令大灣區規畫延遲推出。

報導引述蔡冠深說，美國對中國提出的「中國製造2025」計畫有所擔心，若談論太多大灣區規畫，可能會招致美國採取行動。

蔡冠深說，北京目前的做法是「成熟一項推一項」，毋須一次都公布，例如今年5月宣布北京科研資金可來港參與科研活動。

另一個例子是大陸國務院日前取消港澳台人士在中國大陸就業要先取得就業證的制度。

特首林鄭月娥今年6月突然前往北京，與主管大灣區事務的國務院副總理韓正會面。其後她在七一出席傳媒茶聚時，也直指大灣區規劃將何時公布「不是最重要」，認為無需等待規劃公布也可「成熟一件做一件」。

「中國製造2025」是中國製造業升級轉型的計劃，目標是發展高增值製造業。

而美國針對中國商品提高關稅的清單之中，有不少涉及「中國製造2025」相關行業。

特首林鄭月娥6月訪京後，透露大灣區規劃綱要何時出台，但強調不會等規劃推出後才着手準備。（資料圖片）

規劃或會「斬件」推出 而非一次過公布

消息人士稱，中方應對的策略是將大灣區發展規則「斬件」推出，而不是一次過公布，例如中國國家科技部在5月公布，中央科研資金可以來港參與科研活動。

而特首林鄭月娥6月訪京會見國務院副總理韓正後，亦無透露大灣區規劃綱要何時出台，但強調不會等規劃推出後才着手準備。

2015年已提及 2017年漸成發展焦點

粵港澳大灣區早於2015年3月提及，首次出現在中國國家發改委、外交部、商務部的聯合文件《推動共建絲綢之路經濟帶和21世紀海上絲綢之路的願景與行動》。內文提到「充分發揮深圳前海、廣州南沙、珠海橫琴、福建平潭等開放合作區作用，深化與港澳台合作，打造粵港澳大灣區。」

到了2017年中國政府的文件多次提及大灣區，包括李克強在《政府工作報告—2017年3月5日在第十二屆全國人民代表大會第五次會議上》亦有提到，令區內發展方向成為中港澳其中一項焦點。

你估美國佬唔知你想點咩

淨係你個咩科研到港已經收左皮啦
即係香港幫支那做中國製造2025
已完

取消香港關係法

以為斬件上就逃得過美國佬法眼

超，收緊讀理工科簽證已經死左一大半

可能咁樣俾到人下台階

所以

大家努力宣揚香港作為中國大灣區同2025計畫核心同橋頭堡

為大陸同胞抗美援一帶一路

暗渡陳倉

究竟中國係咪仲以為美國係on9
斬做幾多件都好, 你郁一下條尾人地就知你目的係乜啦

落實大灣區之時 = 取消香港關係法之日

支那一有政策出台，即刻報告俾白宮知，叫白宮小心提防。

上海自貿區>一帶一路>前海商機>大灣區

fake news 尋日先開會黎

支那人真係永遠覺得其他人種蠢過佢地
無人知佢地做緊乜咁

佢想慢慢做，以為美國冇人知
以後佢出咩policy，馬上download copy cap screen，send比美國國務院同國會外交事務委員會

去侵個Twitter